**Adobe
InDesign**是[Adobe公司的一個](../Page/Adobe.md "wikilink")[桌面出版](../Page/桌面出版.md "wikilink")（DTP）的[應用程序](../Page/應用程序.md "wikilink")，主要用於各種印刷品的排版編輯。

## 概述

Adobe
InDesign是直接針對其競爭對手[QuarkXPress而發佈的](../Page/QuarkXPress.md "wikilink")。雖然最初在爭取用戶方面面臨了一些困難，但在2002年發佈了[Mac
OS X版本後開始趕超其競爭對手](../Page/Mac_OS_X.md "wikilink")。現在InDesign作為[Creative
Suite套裝的重要組成部分](../Page/Creative_Suite.md "wikilink")，與[Photoshop](../Page/Photoshop.md "wikilink")、[Illustrator和](../Page/Illustrator.md "wikilink")[Acrobat等捆綁銷售](../Page/Adobe_Acrobat.md "wikilink")。

InDesign可以將文檔直接導出為Adobe的[PDF格式](../Page/PDF.md "wikilink")，而且有多語言支持。它也是第一個支持[Unicode文本處理的主流DTP應用程序](../Page/Unicode.md "wikilink")，率先使用新型[OpenType](../Page/OpenType.md "wikilink")[字體](../Page/字體.md "wikilink")，高級透明性能，圖層樣式，自定義裁切等功能。它基於JavaScript特性，和與兄弟軟件[Illustrator](../Page/Illustrator.md "wikilink")、[Photoshop等的完美結合](../Page/Photoshop.md "wikilink")，界面的一致性等特點都受到了用戶的青睞。

作為[PageMaker的繼承者](../Page/Adobe_PageMaker.md "wikilink")，InDesign定位於高端用戶。Adobe已經停止了PageMaker的開發，全面轉向InDesign。它最初主要適用於定期出版物，海報和其他印刷媒體。一些長文檔仍使用[FrameMaker](../Page/FrameMaker.md "wikilink")（操作說明書，技術文檔等）或QuarkXPress（書籍，商品目錄等）。現在，隨著相關數據庫的合併，InDesign和使用相同格式引擎的文字處理[Adobe
InCopy的共用](../Page/Adobe_InCopy.md "wikilink")，已經使它成為報刊雜誌和其他出版環境中的重要軟件。

## 版本

  - InDesign 1.0 1999年8月16日發佈
  - InDesign 1.5 2001年初發佈
  - InDesign 2.0 2002年1月發佈，僅比QuarkXPress 5早幾天
  - InDesign CS（3.0）2003年10月發佈
  - InDesign CS2（4.0）2005年5月發佈
  - InDesign
    CS3（5.0）2007年4月發佈。（包括基於[英特爾芯片的](../Page/英特爾.md "wikilink")[麥金塔電腦使用的](../Page/麥金塔.md "wikilink")[通用二進制版本](../Page/通用二進制.md "wikilink")）
  - InDesign CS3 Server released : 2007年5月發佈
  - InDesign CS4（6.0）2008年10月發佈
  - InDesign CS5.5（7.5.2）
  - InDesign CS6（8.0）
  - InDesign CC（Creative Cloud/9.0）2013年6月發布
  - InDesign CC（Creative Cloud/9.1）2013年8月發布
  - InDesign CC（Creative Cloud/9.2）2014年1月發布
  - InDesign CC（Creative Cloud/2014）2014年6月發布
  - InDesign CC（Creative Cloud/2014.2）2015年2月發布
  - InDesign CC（Creative Cloud/2015）2015年6月發布為現時最新版本

從2.0版開始，InDesign的特色是：

1.  支援[XML](../Page/XML.md "wikilink")：使用者可以使用XML資料庫中的文件，並於修改後回寫。
2.  儲存為[PDF格式](../Page/PDF.md "wikilink")：使用者可以直接儲存PDF格式，不需要通過中間程式（例如Acrobat
    Distiller）。
3.  與Adobe系統公司的其他美工軟體整合：InDesign與[PhotoShop](../Page/PhotoShop.md "wikilink")、[Illustrator可結合使用](../Page/Illustrator.md "wikilink")，甚至在操作中切換。

新版本InDesign導入新的文件格式。很多用戶非常不滿意InDesign
CS的顯著變化，因為它無法向前兼容保存為舊版本格式。儘管如此，在新版本InDesign
CS2發佈後，InDesign CS的用戶可以通過一個基於XML的文檔展示的InDesign
Interchange（.inx）格式打開高版本文檔。2005年4月InDesign
CS可以升級到3.01（從官方網站上免費升級）可以讀取從InDesign CS2導出的這種格式。

和其他CS2成員一樣，該軟件同時擁有Mac和Windows平台的兩個版本。InDesign CS2
Mac版本是基於PowerPC構建的，因此在2006年蘋果新發佈的[英特爾芯片Mac電腦上](../Page/英特爾.md "wikilink")，運行CS2版本的產品需要[rosetta進行編譯](../Page/rosetta.md "wikilink")，從而嚴重影響了處理速度。

CS3的一個重要性能將其[通用二進制化](../Page/通用二進制.md "wikilink")，來同時適應英特爾和PowerPC芯片的蘋果麥金塔電腦。CS3版本的主要新功能有

1.  直觀且可自定義的工作區：可調整的的工具、[面板和](../Page/面板.md "wikilink")[菜單](../Page/菜單.md "wikilink")。多文件置入、「快速應用」、更快的框架適合和視覺頁面面板等高效率任務。
2.  表和單元格樣式：使用表和單元格樣式快速、一致地設置表格式。甚至使用區域單元格樣式將唯一格式設置應用於表的特定區域，例如表的表頭、表尾和表體。
3.  強大的長文檔支持：使用高級項目符號和編號、連續的[頁眉和](../Page/頁眉.md "wikilink")[頁腳以及同步的主頁](../Page/頁腳.md "wikilink")，可以保持一致性並簡化長文檔的製作過程。
4.  [XHTML導出](../Page/XHTML.md "wikilink")：通過將InDesign內容導出為XHTML，可以進行多格式發佈，包括打印到[Web的工作流程](../Page/Web.md "wikilink")。在
    Adobe [Dreamweaver](../Page/Dreamweaver.md "wikilink")
    CS3中編輯導出的內容，並使用級聯樣式表自動設置其格式。
5.  [XML中基於規則的版面](../Page/XML.md "wikilink")：使用應用規則的腳本可以自動構建頁面佈局並設置XML內容的文本和圖形格式。
6.  通過[腳本實現自動化](../Page/腳本.md "wikilink")：通過用[JavaScript](../Page/JavaScript.md "wikilink")、[AppleScript和](../Page/AppleScript.md "wikilink")[VBScript編寫](../Page/VBScript.md "wikilink")[腳本可以使任務實現自動化](../Page/腳本.md "wikilink")。將
    JavaScript附加到菜單命令，這樣在選擇該命令時就可以自動運行，並通過增強的JavaScript保護用於商業用途的腳本。

## 中文版本

早期版本對雙字節的中文支持不是很好，在中國當地還有一款叫「彩蝶」的插件實現英文InDesign CS版本的本地化。

CS2、CS3版本有官方的中文版本，包括[簡體中文版和](../Page/簡體中文.md "wikilink")[正體中文版](../Page/正體中文.md "wikilink")，並帶有CJK排版（[CJK東亞語言](../Page/CJK.md "wikilink")，中日韩三国文字）所需要的一些特別功能，比如給方塊字注音的「拼音」功能，直排內橫排功能，旋轉字符，針對方塊字的「調整字符前後間距」，支持異體字形的「SING字形模板」等。

## 參見

  - [Adobe Creative Suite](../Page/Adobe_Creative_Suite.md "wikilink")
  - [Adobe InCopy](../Page/Adobe_InCopy.md "wikilink")
  - [QuarkXPress](../Page/QuarkXPress.md "wikilink")
  - [Scribus](../Page/Scribus.md "wikilink")

## 參考文獻

  - 巨匠電腦，2004，《Indesign跨媒體出版》，嘉軒文化出版社
  - Adobe InDesign.（2006, June 24）. In Wikipedia, The Free Encyclopedia.
    Retrieved 16:03, June 26, 2006, from
    <http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Adobe_InDesign&oldid=60311785>.

## 外部連結

  - [Adobe公司產品](http://www.adobe.com/cn/products/indesign/)
  - [Adobe公司產品](http://www.adobe.com/tw/products/indesign/)

[Category:排版軟件](../Category/排版軟件.md "wikilink")
[Category:Adobe软件](../Category/Adobe软件.md "wikilink")